# SOME DESCRIPTIVE TITLE.
# Copyright (C) 2024, SecretFlow authors
# This file is distributed under the same license as the SecretFlow PSI
# Library package.
# FIRST AUTHOR <EMAIL@ADDRESS>, 2024.
#
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: SecretFlow PSI Library \n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2024-12-26 20:09+0800\n"
"PO-Revision-Date: YEAR-MO-DA HO:MI+ZONE\n"
"Last-Translator: FULL NAME <EMAIL@ADDRESS>\n"
"Language-Team: LANGUAGE <LL@li.org>\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=utf-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Generated-By: Babel 2.15.0\n"

#: ../../user_guide/pir.rst:2
msgid "PIR QuickStart"
msgstr "PIR 快速入门"

#: ../../user_guide/pir.rst:4
msgid "Quick start with SPU Private Information Retrival (PIR)."
msgstr "SPU（密文运算单元）匿踪查询（PIR）快速入门。"

#: ../../user_guide/pir.rst:7
msgid "Supported Protocols"
msgstr "支持的协议"

#: ../../user_guide/pir.rst:10
msgid "PIR protocols"
msgstr "PIR 协议"

#: ../../user_guide/pir.rst:10
msgid "Type"
msgstr "类型"

#: ../../user_guide/pir.rst:10
msgid "Server Number"
msgstr "服务器数量"

#: ../../user_guide/pir.rst:12
msgid "SealPIR(later)"
msgstr "SealPIR（后续更新）"

#: ../../user_guide/pir.rst:12
msgid "Index PIR"
msgstr "Index PIR"

#: ../../user_guide/pir.rst:12 ../../user_guide/pir.rst:14
msgid "Single Server"
msgstr "单服务器"

#: ../../user_guide/pir.rst:14
msgid "APSI"
msgstr "APSI"

#: ../../user_guide/pir.rst:14
msgid "Keyword PIR"
msgstr "Keyword PIR"

#: ../../user_guide/pir.rst:17
msgid "At this moment, SealPIR is under development."
msgstr "SealPIR 正在开发中。"

#: ../../user_guide/pir.rst:21
msgid "Release Docker"
msgstr "发布 Docker 镜像"

#: ../../user_guide/pir.rst:23
msgid ""
"Check official release docker image at `dockerhub "
"<https://hub.docker.com/r/secretflow/psi-anolis8>`_. We also have mirrors"
" at Alibaba Cloud: `secretflow-registry.cn-"
"hangzhou.cr.aliyuncs.com/secretflow/psi-anolis8`."
msgstr ""
"请在 `dockerhub <https://hub.docker.com/r/secretflow/psi-anolis8>`_ 上查看"
"官方发布版 docker 镜像。我们在阿里云也设有镜像源：secretflow-registry.cn-"
"hangzhou.cr.aliyuncs.com/secretflow/psi-anolis8。"

#: ../../user_guide/pir.rst:27
msgid "Keyword PIR (APSI)"
msgstr "Keyword PIR (APSI)"

#: ../../user_guide/pir.rst:30
msgid "Before Start"
msgstr "开始前准备"

#: ../../user_guide/pir.rst:32
msgid ""
"We provide a simple wrapper for famous `APSI "
"<https://github.com/microsoft/APSI>`_ library. Please read the `README "
"<https://github.com/microsoft/APSI?tab=readme-ov-file#introduction>`_ of "
"the repo carefully. We are not going to discuss any content related to "
"APSI further."
msgstr ""
"我们对 `APSI <https://github.com/microsoft/APSI>`_ 库提供了一个简单的封装。请仔细阅读 APSI 仓库的 "
"`README <https://github.com/microsoft/APSI?tab=readme-ov-"
"file#introduction>`_ 。我们这里不再重复描述 APSI 文档中描述的内容。"

#: ../../user_guide/pir.rst:36
msgid ""
"Please check details of configs at :doc:`/reference/pir_config`. You are "
"supposed to be aware of that we provided the **EXACT** the same API to "
"APSI. So you should read `APSI CLI arguments "
"<https://github.com/microsoft/APSI?tab=readme-ov-file#command-line-"
"interface-cli>`_ as well."
msgstr ""
"配置细节可以参考 :doc:`/reference/pir_config`。我们和 APSI 的命令行参数基本保持一致，所以你可以阅读 `APSI "
"CLI arguments <https://github.com/microsoft/APSI?tab=readme-ov-file"
"#command-line-interface-cli>`_ 来作为参考。"

#: ../../user_guide/pir.rst:39
msgid "The extra features brought are:"
msgstr "新增功能如下："

#: ../../user_guide/pir.rst:41
msgid "Use Yacl Link as communication layer."
msgstr "使用 Yacl Link 作为通信层。"

#: ../../user_guide/pir.rst:42
msgid "Experimental bucketized PIR."
msgstr "试验性的分桶 PIR。"

#: ../../user_guide/pir.rst:43
msgid "Provide APIs for further integration."
msgstr "提供了用来进一步集成的 API。"

#: ../../user_guide/pir.rst:45
msgid ""
"If you want to try a similar CLI like APSI, you could compile the source "
"code by"
msgstr ""
"如果你想要尝试一个类似 APSI 的 CLI，可以通过如下方式编译源代码："

#: ../../user_guide/pir.rst:54
msgid "And get CLI parameters like this:"
msgstr "然后通过如下方式获取命令行参数："

#: ../../user_guide/pir.rst:65
msgid "Prepare data and config"
msgstr "准备数据和配置："

#: ../../user_guide/pir.rst:67
msgid ""
"For Senders (Servers), you must provide a input csv or a sender db file. "
"An input csv file could be turned into a sender db file after setup."
msgstr ""
"对于 Senders (Servers)，你必须提供一个作为输入的 CSV 文件或者一个 sender db 文件。"
"输入的 CSV 文件在完成设置后会被转换成 sender db 文件。"

#: ../../user_guide/pir.rst:71
msgid "CSV File"
msgstr "CSV 文件"

#: ../../user_guide/pir.rst:73
msgid "The csv file should looks like"
msgstr "CSV 文件格式如下："

#: ../../user_guide/pir.rst:88
msgid "Please make sure:"
msgstr "请确保："

#: ../../user_guide/pir.rst:90
msgid "Since version **0.4.0b0**, headers line is required."
msgstr "从版本 **0.4.0b0** 开始，CSV 文件必须包含表头。"

#: ../../user_guide/pir.rst:91
msgid "The first row must be headers, only **key** and **value** are allowed."
msgstr "首行必须为表头，且只允许包含 **key** 和 **value** 两列。"

#: ../../user_guide/pir.rst:92
msgid "The **key** column must be items(keys)"
msgstr "**key** 列必须是数据项（即键）。"

#: ../../user_guide/pir.rst:93
msgid "The **value** column must be labels(values), this column is optional."
msgstr "**value** 必须是标签（即值），此列为可选列。"

#: ../../user_guide/pir.rst:97
msgid "APSI Params File"
msgstr "APSI 参数文件"

#: ../../user_guide/pir.rst:99
msgid ""
"We use the original APSI params. For details, please check `APSI "
"PSIParams <https://github.com/microsoft/APSI?tab=readme-ov-"
"file#psiparams>`_ ."
msgstr ""
"我们使用了 APSI 的原生参数。详情请查阅 `APSI PSIParams "
"<https://github.com/microsoft/APSI?tab=readme-ov-file#psiparams>`_ 文档。"

#: ../../user_guide/pir.rst:101
msgid ""
"For senders: An APSI params file must be provided with CSV files. If a "
"sender db file is provided, the APSI params is not required and would be "
"ignored. For receivers: The APSI params file is optional. If not "
"provided, receivers will ask for senders. If provided, please make sure "
"receivers and senders share the same APSI params file, otherwise error "
"occurred."
msgstr ""
"对 senders 而言：当提供 CSV 文件时，必须同时提供一个 APSI 参数文件。"
"如果提供的是 sender db 文件，则无需提供 APSI 参数文件，即使提供也会会被忽略。"
"对 receivers 而言：APSI 参数文件是可选的。如果没有提供, receivers 会向 senders"
" 请求该文件。如果选择提供该文件，请确保 receivers 和 senders 的 APSI 参数文件一致。"

#: ../../user_guide/pir.rst:105
msgid ""
"It's not easy to find a suitable APSI params file. So APSI provides some "
"examples at `APSI parameters "
"<https://github.com/microsoft/APSI/tree/main/parameters`_. We have a copy"
" at `APSI parameters <blob/main/examples/pir/apsi/parameters>` as well. "
"You can refer to `here <https://github.com/microsoft/APSI?tab=readme-ov-"
"file#loading-from-json>`_ to choose the appropriate parameter file."
msgstr ""
"要找到一个合适的 APSI 参数文件并不容易。因此 APSI 官方在 `APSI parameters "
"<https://github.com/microsoft/APSI/tree/main/parameter>`_ 中提供了一些示例。"
"我们也在代码仓库中准备了一份 `APSI parameters <blob/main/examples/pir/apsi/parameters>`_"
" 副本。请参考 `这里 <https://github.com/microsoft/APSI?tab=readme-ov-file#loading-"
"from-json>`_ 选择合适的参数文件。"

#: ../../user_guide/pir.rst:110
msgid ""
"To launch PIR, please check LaunchConfig at "
":doc:`/reference/launch_config`, and specific config: :ref:`sender config"
" <ApsiSenderConfig>` and :ref:`receiver config <ApsiReceiverConfig>`."
msgstr ""
"要启动PIR，请在 :doc:`/reference/launch_config` 中查阅启动配置，以及相关具体配置: "
":ref:`sender config <ApsiSenderConfig>` 和 :ref:`receiver config <ApsiReceiverConfig>`."

#: ../../user_guide/pir.rst:115
msgid "PIR Config"
msgstr "PIR 配置"

#: ../../user_guide/pir.rst:117
msgid ""
"Sender: Setup Stage. In this stage, sender generates sender db file with "
"csv file. This stage is offline. Since version **0.4.0b0**, the source "
"csv file for db generating should be specified as **source_file**, and "
"**db_file** is used to specify the generated db file."
msgstr ""
"Sender: 设置阶段。此阶段中，sender 根据输入的 CSV 文件生成 db 文件。"
"此阶段为离线操作。自 **0.4.0b0** 版本起，用来生成 db 文件的 CSV 源文件通过 "
"**source_file** 指定，而 **db_file** 用于指定生成 db 文件路径。"

#: ../../user_guide/pir.rst:121
msgid "apsi_sender_setup.json"
msgstr "apsi_sender_setup.json"

#: ../../user_guide/pir.rst:133
msgid ""
"Sender: Online stage. In this stage, sender generates responses to "
"receivers' queries. This stage is online."
msgstr ""
"Sender: 在线阶段。此阶段中，sender 接收 recivers 的查询并生成相应，"
"需要保持在线。"

#: ../../user_guide/pir.rst:135
msgid "apsi_sender_online.json"
msgstr "apsi_sender_online.json"

#: ../../user_guide/pir.rst:158
msgid "Receiver: Online stage."
msgstr "Receiver: 在线阶段"

#: ../../user_guide/pir.rst:160
msgid "apsi_receiver.json"
msgstr "apsi_receiver.json"

#: ../../user_guide/pir.rst:184
msgid ""
"params_file field is optional. If not provided, receiver will ask sender "
"for params. If provided, please make sure you provide the same one to "
"sender's."
msgstr ""
"params_file 字段是可选的。如果未提供，receiver 会向 sender 请求该参数。"
"如果提供了该文件，请确保其与 sender 使用的文件一致。"

#: ../../user_guide/pir.rst:188
msgid "Full Examples"
msgstr "完整示例"

#: ../../user_guide/pir.rst:190
msgid ""
"Please read `examples "
"<https://github.com/secretflow/psi/tree/main/examples/pir/README.md>`_. "
"For more demo configs, you can check `here "
"<https://github.com/secretflow/psi/tree/main/examples/pir/config>`_."
msgstr ""
"请查阅 `相关示例 "
"<https://github.com/secretflow/psi/tree/main/examples/pir/README.md>`_。"
"如需更多演示配置，你可以查看 `这里 "
"<https://github.com/secretflow/psi/tree/main/examples/pir/config>`_。"

#: ../../user_guide/pir.rst:195
msgid "Bucketized Mode"
msgstr "分桶模式"

#: ../../user_guide/pir.rst:197
msgid ""
"Searching in a large sender db is costly. So we can split data into "
"buckets. The server knows which bucket the client is querying, but does "
"not know which specific element:"
msgstr ""
"对一个大型的的 sender db 进行搜索的开销很大。所以我们可以将数据分桶。"
" Server 虽然知道 client 查询的是哪个桶，但是不知道具体元素："

#: ../../user_guide/pir.rst:200
msgid ""
"In the setup stage, sender split data into buckets. Each bucket will "
"generate a sender db."
msgstr ""
"在设置阶段，sender 会对数据进行分桶。每个桶会生成一个对应的 sender db。"

#: ../../user_guide/pir.rst:202
msgid ""
"In the online stage, receiver split query into subqueries. Each subquery "
"only contains items residing in the same bucket. When receivers sends a "
"subquery to the sender, bucket idx is also provided."
msgstr ""
"在线阶段中，receiver 会将其查询分拆成子查询。每个子查询仅包含属于同一个桶的数据项。"
"当 receivers 向 sender 发送子查询时，也会提供对应的 bucket idx。"

#: ../../user_guide/pir.rst:205
msgid ""
"For each subquery, sender only search in the corresponding sender db for "
"specific bucket."
msgstr ""
"针对每个子查询，sender 仅在特定桶对应的 sender db 中进行搜索。"

#: ../../user_guide/pir.rst:207
msgid ""
"Assuming the query indindiscernibility degree is "
":math:`\\text{ind_degree}`, and sender has "
":math:`\\text{sender_data_rows}` rows, then the number of buckets should "
"be :math:`\\text{bucket_num} = \\text{sender_data_rows} / "
"\\text{ind_degree}`, you can set :ref:`experimental_bucket_cnt "
"<ApsiSenderConfig>` with :math:`\\text{bucket_num}`. If the client has "
":math:`\\text{query_rows}` rows of data, the we know client has "
":math:`\\text{query_rows_per_bucket} = \\text{query_rows} / "
"\\text{bucket_num}` rows per bucket, we can select "
":math:`\\text{ind_degree}`-:math:`\\text{query_rows_per_bucket}`-xxx.json"
" as :ref:`params_file <ApsiSenderConfig>`."
msgstr ""
"假设查询的不可区分度为 :math:`\\text{ind_degree}`，且 sender 有 "
":math:`\\text{sender_data_rows}` 行数据。那么桶的数量应该为 :math:`\\text{bucket_num} "
"= \\text{sender_data_rows} / \\text{ind_degree}`。你可以设置 "
":ref:`experimental_bucket_cnt <ApsiSenderConfig>` 为 "
":math:`\\text{bucket_num}`。如果 client有 :math:`\\text{query_rows}` "
"行数据，那么每个桶里会有 :math:`\\text{query_rows_per_bucket} = \\text{query_rows} / "
"\\text{bucket_num}` 行数据。你就可以选择 "
":math:`\\text{ind_degree}`-:math:`\\text{query_rows_per_bucket}`-xxx.json 作为"
" :ref:`params_file <ApsiSenderConfig>`。"

